習近平再提核心技術 喊話企業：科技攻關要摒棄幻想靠自己

大陸企業「中興通訊」日前遭到美國商務部制裁，因未掌握晶片技術，幾乎「休克」，也引起對岸一股「發展核心技術」的聲音。習近平26日造訪「武漢烽火科技集團」，查看企業自主創新及轉型升級的情況，並向員工喊話，核心技術、關鍵技術、國之重器必須立足於自己，「下一步科技的攻關要摒棄幻想，靠我們自己。」
習近平近日多次提到掌握「核心技術」的重要性，他21日出席「全國網絡安全和信息化工作會議」時直言，核心技術是國之重器，要下定決心、保持恒心、找準重心，加速推動資訊領域核心技術突破，「儘管在高性能計算、新一代移動通信等領域處於『領跑』位置，但不得不承認，我國在晶片、操作系統等信息領域核心技術方面與世界先進水平仍有差距。」

習近平24日前往湖北宜昌考察長江生態環境修復工作，再次強調大國重器必須掌握在自己手裡，「試想當年建設三峽工程，如果都是靠引進，靠別人給予，我們哪會有今天的引領能力呢。」並向工程技術人員喊話，「我們自己迎難克堅，不僅取得了三峽工程這樣的成就，而且培養出一批人才，我為你們感到驕傲，為我們國家有這樣的能力感到自豪。」
造訪「武漢烽火科技集團」時，習近平更進一步表示，現在核心技術、關鍵技術、國之重器必須立足於自己，「過去我們勒緊褲腰帶，咬緊牙關，還創造了兩彈一星。因為我們發揮了另外一個優勢，制度優勢，集中力量辦大事。社會主義一方有難八方支援，下一步科技的攻關要摒棄幻想，靠我們自己。」

全民大煉晶片

射精就得

又贏啦

正
呢d野真係要做過先知做唔到
越急就越唔會成功

人多好辦事

叫下口號又當贏左 不如請多d五毛一齊9叫算

一支原子筆都做唔好仲想做晶片

已經搞唔起

差不多先生組成的差不多民族

大躍進

有，不過已經拎左綠卡，人才仲留係贏國？

香港咁發達d人都唔肯啦

外交部口交發言人呢？

真心 有
不過過晒檔去美國

緊係唔唔係，大陸狗最叻偷呃拐騙

去到老美，緊係再偷專利比大陸la

雜種概念股

又回望過去打飛機，中國人除左講舊屎打飛機仲有無第2樣
加上三峽工程真係咁成功咩?

中國足球